【philo撚求救】有無手足可以解釋下david lewis既counterfactual理論

好似係講緊啲反事實條件句。好似“如果林鄭係男人，佢就有賓周。”但林鄭實際上係女人。咁david lewis點處理呢啲句子？好似係同possible world有關？david lewis同stalnaker有既理論咩分別？

基本上 Lewis 同 Stalnaker都用 possible-world semantics

Stalnaker:
而家你想判斷 Counterfactual "if A were true, B would be true" 係 actual world 是否真
設 actual world 是 w*, 我地要考慮一個同 w* 最相似嘅世界，而 A 為真。
係呢個（或呢類）世界之中，當只有 B 為真, counterfactal 先係 w* 為真

所以 counterfactual 有以下 Truth condition:
"if A were true, B would be true" is true at w, iff in the most similar world w' to w where A is true, B is also true.

Lewis 基本上都差唔多
但分別佢否定一個叫做 Limit Assumption
首先，我地可以將 world嘅相似程度排次序，
而Limit Assumption 係話呢種次序係 well-founded:
呢種次序之中，有一個最相似嘅 world
Lewis 否決呢個假定

所以係 Lewis個 semantics, counterfactual 嘅Truth condition 就比較複雜
但個基本原則 都係 similarity-based

打錯左少少
Stalnaker 同意 Limit Assumption，佢會認為有一個最相似嘅 world
Lewis 否定 Limit Assumption，佢唔認為有一個最相似嘅 world，
但仍然會有一類 world係沒有其他世界 比佢地與 actual world 更相似

而 Lewis套理論都係認為要睇下呢類 world當中，若A 為 真，B 是否為真，來決定 counterfactual 係 actual world 嘅真假

又係大佬非台巴 感謝你再次拯救小弟

更正返少少 Lewis 個度
我睇返 都發現我混淆左 d野

其實係 Stalnaker 係 1968 年出左論文先
Lewis 係70年代細致補充同討論左好多細節位
check返 其實我記錯左 Lewis

Lewis 佢直情否定 有一類最相似嘅 world 存在
佢容許可以有無限個 worlds, 一個比一個與 actual world 更相似，而沒有極限存在
"Limit Assumption" 呢個名，係 Lewis 改，字面意思有一個極限
而 Limit Assumption 就係指個相似關係係 well-founded
你可以從 Limit Assumption 推導出有一組 most similar worlds 存在

另外佢都否定 actual world 係 比其他 world 與自己更相似

其實睇你目的，好多時為方便討論，都會用返 Limit Assumption
唔會太理 Lewis 呢度講嘅野 ...